<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>阿荣笔记</title>
  <icon>https://www.gravatar.com/avatar/53ca865a84f527b240384c7976fa075a</icon>
  
  <link href="https://arongbiji.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://arongbiji.com/"/>
  <updated>2024-04-15T13:58:31.094Z</updated>
  <id>https://arongbiji.com/</id>
  
  <author>
    <name>混子阿荣</name>
    <email>skyyyr@foxmail.com</email>
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>写稿划艇</title>
    <link href="https://arongbiji.com/16f12dee/"/>
    <id>https://arongbiji.com/16f12dee/</id>
    <published>2024-04-15T13:41:02.000Z</published>
    <updated>2024-04-15T13:58:31.094Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="写稿"><a href="#写稿" class="headerlink" title="写稿"></a>写稿</h2><p>昨天和杰哥约划艇。</p><p>中午在他小区门口碰头。</p><p>杰哥说，你那篇稿子我看了，有点看不懂，难度太大。</p><p>我说，你放心，稿子是经过多轮专业调整的，以你儿子现在的英文水平，绝对能驾驭。</p><p>他儿子什么水平？</p><p>小学6年级。</p><p>别看是个小学生，英文水平能秒杀当下绝大部分高中生。说保守了，应该是大学生。</p><p>为什么？</p><p>从小上的本地最贵的外国语学校，每年安排多次出国旅行，各类英文培训课程和活动。</p><p>典型的有钱人家的孩子，不对，应该是典型的别人家的孩子，全方位优秀。</p><p>我从他儿子小学2年级时就开始辅导其学习，可以说一路看着长大。</p><p>最近他儿子要去参加一个英语演讲比赛，缺稿子。</p><p>任务交给了我。</p><p>以前我怎么准备稿子？</p><p>首先，根据要求，我会构思一篇中文稿。</p><p>然后，丢到翻译软件里，转成英文稿。</p><p>最后，根据自己的经验对英文稿进行调整优化。</p><p>这会产生一个问题，中式表达。</p><p>虽然文章是英文的，但是思维表达模式还是中文系统。</p><p>我们学了这么多年英语，还学不好它，这是主要原因之一。</p><p>扯远了，回到稿子。</p><p>为什么我刚才说稿子是经过多轮专业调整的？</p><p>不是我有多专业，而是现在我准备稿子，已经全部转成AI模式了。</p><p>还是同样的流程。</p><p>首先拿到稿件创作要求。这时候我不是自己去构思文稿，而是构思 prompts（提示词）。</p><p>然后丢到百度AI“文心一言”当中去。它会根据我的要求生成一篇英文稿。</p><p><img src="https://1588.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/img/202404152155621.jpeg" alt="202404152155621.jpg"></p><p>比如我说，请给我生成一篇以 “What I learnt from my favorite Chinese story” 为题目的英文稿，要求故事为《西游记》，字数150字左右。</p><p>这时候AI马上就会给我生成一篇这样的英文稿。</p><p>生成后，我发现字数有点超标，并且文章表达特别死板。</p><p>我会继续强调要求，将字数限制在150字左右，并且增加一些幽默感。毕竟这是一篇演讲稿，我并不想要一个又臭又长，毫无笑点的演讲。</p><p>AI继续会给我生成新的文章。</p><p>但是经过多次提示要求，似乎还没达到我心中完美的样子。</p><p>好在已经确定了基本内容和样式，初稿。</p><p>我考虑到这毕竟是国产大模型，在英文表达上面肯定是不如美国的AI。</p><p>于是，我就把初稿丢给了Google的AI大模型，Gemini 。</p><p>我让它对这篇初稿进行修改，使其更加符合作为演讲稿的内容，并且增加文章幽默感，更加符合地道的英文表达。</p><p>Google没有让我失望，它同时生成了3篇稿子，每篇稿子都有一定的差异。但几乎都很符合我心中想要的。</p><p>最后，我选中一篇最优的，根据自己的经验进行一下微调，完工。</p><p>以上是我对人工智能的一个简单应用。</p><p>现在已经是一个人工智能的时代，我的想法是我们的大脑也需要跟着装入一套人工智能思维系统。</p><p>什么意思？</p><p>凡事都要想一想，这个事能不能借用AI去辅助我们解决。</p><p>优先国产AI，我的列表里有百度的文心一言，阿里的通义千问。</p><p>然后美国AI，我的列表里有Google的Gemini，微软的copilot，chatGPT，Claude等。</p><p>以上这些都是免费的。</p><p>当然想要更优质的回答，你可以升级到付费版，比如chatGPT付费版。</p><p>目前chatGPT付费版是最强的。</p><p>为什么优先国产AI，因为用美国AI有一定门槛，比如需要科学上网，比如需要Google账号等。</p><p>如今我用AI的思路是这样的。</p><p>我的浏览器里，长期开着文心一言和通义千问，有遇到不懂的，或者需要内容创作的，或者翻译内容，先丢给它们，看看它们的回答。（这里说明一下，论文章翻译水平，目前这些AI已经超过普通的翻译软件了）</p><p>这是第一遍过滤，生成初步概念，初稿。</p><p>如果想进一步深入，这时候就把这些初步概念和初稿去丢给Gemini和chatGPT等，看它们生成的内容，进行对照。</p><p>不要想着只用一个AI大模型就一劳永逸了。</p><p>当然运用这些AI的核心能力是 Prompt engineering 提示工程，这是一门学问，值得好好学习去掌握。</p><p>关于这些搜索创作等技术，比如怎么系统化去搜索知识去创作，怎么学好英语，怎么记笔记等等，以后有机会慢慢分享，这里我就不多BB了。</p><h2 id="划艇"><a href="#划艇" class="headerlink" title="划艇"></a>划艇</h2><p><img src="https://1588.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/img/202404152103423.jpg" alt="微信图片_20240415093842.jpg"></p><p>回到划艇。</p><p>我们这边有一条江，四灶浦江，宽度不到100米吧。</p><p>往北直通杭州湾，往南贯穿新城区，是一个绝佳的划艇河道。</p><p>前两年江边开了一家皮划艇俱乐部。</p><p>我们直接去俱乐部。</p><p>我是自己带了艇，搁在了车顶上。</p><p>杰哥前一阵也买了一艘。</p><p>不过今天他想带他儿子一起划，所以还是得去俱乐部租一艘。</p><p>皮划艇和浆板运动在欧美可以说非常普及常见。</p><p>我们这儿近两年随着户外活动的盛行，这类水上运动也慢慢进入大众的视野了。</p><p>我是2016年就入手了一艘。</p><p>我为什么要入手皮划艇？</p><p>1、新鲜时尚</p><p>经常看到欧美电影里有人在河里划艇，自己也想体验一把。另外，划艇的过程就是探索河道的过程，它能带你到平时去不了的地方。</p><p>我从小就喜欢划着船在河道里穿梭的自由感觉。我们这边也算江南地区，小时候还是有不少小船在河道里穿梭的。</p><p>如今？是个稀罕物。</p><p>这有一个好处，偌大的河道都是你的，想朝哪儿划就朝哪儿划。</p><p>去年这会儿我还在骑车。</p><p>但是如今骑车的环境太差了。</p><p>路上全是机动车，非机动车道经常停着机动车，或者堆放着各种杂物。</p><p>很容易出事故。</p><p>亲眼见过车队的队友轮胎陷入排水盖缝隙，磕掉两颗门牙，满口的血。</p><p>同样的情况，另一个哥们直接磕断下巴</p><p>还有与横穿马路的电动车撞上，一个空中翻滚，几万的自行车原地报废。</p><p>我自己也与一个逆行的电动车撞过，前轮碳刀直接报废。</p><p>索性人无大碍。</p><p>骑车有点怕了，暂时先放下了。</p><p>2、减肥锻炼</p><p>以前我是经常跑步。有一点不好，枯燥，即使戴着蓝牙耳机。</p><p>另外跑步太累了，时间一长还容易伤着膝盖。</p><p>皮划艇暂时没这些顾虑，锻炼的主要是上半身，很容易练出胸肌腹肌。</p><p>3、购买方便</p><p>当时在网上找了半天没找到有卖的。</p><p>后来终于在淘宝上找到一家。</p><p>和客服一聊，巧了，人家工厂就在我家边上。</p><p>我就直接开车去人家工厂了。</p><p>负责人带我去他们仓库挑艇。</p><p>仓库很大，里面码放着各类舰艇。</p><p>我问，你们这些艇一般都在哪儿卖？</p><p>负责人说，他们主做外贸，国内这类玩意儿目前还是小众，销路不大。</p><p>我当时心里想的是，真是可惜了这些好东西很多人都还不知道。</p><p>后来我装了一艘回来。</p><p>我这艇严格来说叫海洋舟，单人艇，相对比较稳定可靠，可以在江河湖海中任意遨游。</p><p>不重，差不多二三十公斤的样子，可以肩膀扛着走。</p><p>4、地理优势</p><p>我大妈妈家正好在四灶浦江边。</p><p>我平时把船放在她家，要划了直接去她家，很方便。</p><p>关键我们这儿水系发达，到处都是河道水库，距离海边不远。</p><p>什么时候想划了，直接把艇往车顶上一搁，开车就过去了。</p><p><img src="https://1588.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/img/202404152104915.jpg" alt="微信图片_20240415210324.jpg"></p><p>5、休闲交友</p><p>一项活动爱好，肯定涉及到休闲交友。</p><p>前一阵跟一个搞文化传媒的哥们一起去杜湖划艇。</p><p>当地山边的一个水库，据说比西湖大点，山清水秀，风景没得说。</p><p>这地方是我在今年正月里开发的，当时第一次去划，一个人。</p><p>刚把艇扛到湖边，被一个开兰德酷路泽的老大哥看上了。</p><p>他停了车过来要帮我一把。</p><p>我说，没事，大哥，这个不重。</p><p>他表示对我的皮划艇很感兴趣，也想试试。</p><p>他说，我以前年轻的时候就是靠海的。经常驾着小船去海里捕鱼。后来赚到一些钱后就去城里做生意了。如今看到这个，让我很是怀念年轻时候的经历。</p><p>很多人可能会担心划这种东西很容易翻船。</p><p>其实划的时候是最稳的，最容易翻船掉水里的情况是上下船的时候。</p><p>为什么？</p><p>关键是要控制好自己的重心始终在船中心位置。</p><p>一旦偏离中心位置，就很容易把船推出去。</p><p>这时候如果你身子还没完全上岸，或者完全坐进船里，就没辙了，直接掉水里。</p><p>我对酷路泽大哥还是有点担心的。</p><p>不过他自己很自信。</p><p>最后在我的提醒和帮衬下，安全坐进了船里。</p><p><video src="https://1588.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/img/202402151411761.mp4" controls="controls" style="max-width: 100%; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;"> your browser does not support the video tag </video></p><p>扯远了，回到传媒哥。</p><p>传媒哥以前是远洋大轮的专业海员，干了几年选择回家创业，做文化传媒。</p><p>如今在这一行已经做到我们县里头部了。</p><p>他的主要业务是给政府机构做宣传视频。</p><p>他说，我不敢说自己做的视频有多么出彩，但我能保证做出来的视频绝对能拿得出手，并且各方面的细节都能符合领导们的要求。</p><p>我说，你跨行跨得这么顺利，我是比较佩服的。</p><p>他说，摄影这块本来就是我的爱好。</p><p>我说，那就更不得了了，能把自己的爱好做成事业的，这个世界不多。</p><p>他说，最初也是一点点积累起来的。没有机会拍摄，自己主动创造机会去拍摄。拿出好的作品，渐渐地开始积累起一定的人脉资源。</p><p>其实我们也不用羡慕人家的能力，如今网络那么发达，尤其是那么多一夜爆红的网红，无论他们的创作能力，豁得出去的能力，谁也不是一朝一夕成功的，都是经过长年累月的积累才发展到现在大家所看到的成功水平。</p><p>不过他们都有一个共同的特点，核心是以自我为中心，以自我为基础，围绕自我建立自己独特的系统，切入合适的niche（细分领域），给他们的粉丝输出有价值的东西。</p><p>比如皮划艇这件事，倘若给自己设定一个目标，一年挑战划遍浙江地区各个江河湖泊，每个月一个市，每天一个湖，风雨无阻。</p><p>坚持记录，发抖音，直播。</p><p>一年后，在这个细分赛道，绝对是王者级的存在。搞钱还难吗？</p><p>难！</p><p>因为成年人不可能日复一日，而且，成年人有生活压力，让人连续干几个月看不到收入的事，不可能坚持下来。</p><p>甚至怀疑靠谱吗？</p><p>这就是穷人很难赚到钱的原因。</p><p>又扯远了，昨天和杰哥他们划了5公里，四灶浦江来回明月湖，主要他儿子还小，体力有点不支。</p><p>我体力也有点不支了，就写到这儿了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;写稿&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#写稿&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;写稿&quot;&gt;&lt;/a&gt;写稿&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;昨天和杰哥约划艇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中午在他小区门口碰头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰哥说，你那篇稿子我看了，有点看不懂，难度太大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://arongbiji.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="AI" scheme="https://arongbiji.com/tags/AI/"/>
    
    <category term="运动" scheme="https://arongbiji.com/tags/%E8%BF%90%E5%8A%A8/"/>
    
    <category term="皮划艇" scheme="https://arongbiji.com/tags/%E7%9A%AE%E5%88%92%E8%89%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Embarking on a YouTube Adventure</title>
    <link href="https://arongbiji.com/23cb7ae1/"/>
    <id>https://arongbiji.com/23cb7ae1/</id>
    <published>2024-03-19T07:49:29.000Z</published>
    <updated>2024-03-19T10:27:50.282Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><video src="https://1588.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/img/202403181427505.mp4" controls="controls" style="max-width: 100%; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;"> your browser does not support the video tag </video></p><h4 id="Embarking-on-a-YouTube-Adventure-A-Journey-of-Growth-and-Discovery"><a href="#Embarking-on-a-YouTube-Adventure-A-Journey-of-Growth-and-Discovery" class="headerlink" title="Embarking on a YouTube Adventure: A Journey of Growth and Discovery"></a>Embarking on a YouTube Adventure: A Journey of Growth and Discovery</h4><p>Hello everyone, my name is Arong, and I’m thrilled to announce the beginning of my exciting journey as a YouTuber! This very video you’re watching marks my official debut on this platform, and I couldn’t be more enthusiastic to embark on this adventure with all of you.</p><p>The decision to become a YouTuber wasn’t taken lightly. It’s a goal I’ve meticulously considered and nurtured in 2024, fueled by three key motivations: achieving freedom in both time and finances, significantly enhancing my English skills, and deepening my personal knowledge base through the act of sharing and teaching.</p><p><img src="https://1588.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/img/202403191603736.jpg" alt="clock-2696234_1280.jpg"></p><h4 id="Financial-Freedom-and-Pursuing-Passions"><a href="#Financial-Freedom-and-Pursuing-Passions" class="headerlink" title="Financial Freedom and Pursuing Passions"></a>Financial Freedom and Pursuing Passions</h4><p>Firstly, the financial potential of YouTube, while not guaranteed, holds immense appeal. Witnessing the success of countless YouTubers who have leveraged their talents, unique perspectives, and valuable content to build thriving communities has been truly inspiring. They not only garner the love and recognition of a vast audience but also achieve a level of financial independence that allows them to pursue their passions with autonomy.</p><p>In our digital age, the traditional 9-to-5 work model can feel restrictive for those seeking greater flexibility and control over their lifestyles. Becoming a YouTuber, however, offers the potential for a more self-directed path. Imagine the process of meticulously crafting video content, a process that allows me to orchestrate my creative endeavors and daily life around my passions. This creative freedom, coupled with the possibility of building a loyal audience, paves the way for sustainable income streams through various monetization options such as ad revenue, sponsorships, and product collaborations. This is, in essence, a unique opportunity to convert personal value and expertise into a thriving career.</p><p><img src="https://1588.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/img/202403191603972.jpg" alt="girl-2771936_1280.jpg"></p><h4 id="Rejuvenating-My-English-Language-Skills"><a href="#Rejuvenating-My-English-Language-Skills" class="headerlink" title="Rejuvenating My English Language Skills"></a>Rejuvenating My English Language Skills</h4><p>Secondly, the desire to significantly improve my English proficiency has long been a personal aspiration. As someone from China, I diligently dedicated myself to learning English throughout my school years. However, the Chinese education system often emphasizes rote memorization and exam preparation over practical language application, leading to the widespread phenomenon of “mute English” among students. Unfortunately, after graduating from university, I, like many others, witnessed a decline in my once-acquired vocabulary due to limited use. This stark realization made me acutely aware of the need for a strong motivator to reignite my passion for learning and refine my English language skills.</p><p>Engaging with the YouTube platform, particularly through creating content for an international audience, presents itself as the perfect solution. From meticulously crafting video scripts and recording voiceovers to engaging with viewers in the comment section, every aspect of this journey will necessitate consistent communication in English. This immersive environment will not only help me solidify the fundamentals of the language but also provide ample opportunities to expand my vocabulary, refine my spoken expression, and hone my writing skills through real-world application.</p><p><img src="https://1588.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/img/202403191604119.jpg" alt="child-1807515_1280.jpg"></p><h4 id="Lifelong-Learning-Through-Sharing-Knowledge"><a href="#Lifelong-Learning-Through-Sharing-Knowledge" class="headerlink" title="Lifelong Learning Through Sharing Knowledge"></a>Lifelong Learning Through Sharing Knowledge</h4><p>Beyond the financial and personal language benefits, YouTube presents an unparalleled platform for self-exploration and knowledge acquisition. I am imbued with an insatiable curiosity about the world and a relentless pursuit of professional expertise in diverse domains. The Feynman Technique, a renowned learning approach, advocates for “learning by teaching,” positing that true understanding arises from effectively conveying knowledge to others. The process of running a YouTube channel perfectly embodies this principle.</p><p>As I prepare content for each video episode, I delve deep into topics that captivate my interest. This immersive research process ensures thorough comprehension and allows me to present information in a clear and concise manner for my viewers. This not only fosters critical thinking skills and creative problem-solving but also guarantees that the knowledge I share is rigorously evaluated and refined. Additionally, valuable feedback received from viewers will encourage me to continuously learn, address any gaps in my understanding, and rectify potential mistakes. This creates a virtuous cycle of continuous growth and knowledge expansion across various fields.</p><p><img src="https://1588.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/img/202403191604300.jpg" alt="backpacker-3338589_1280.jpg"></p><h4 id="Embracing-the-Challenge-Embracing-the-Journey"><a href="#Embracing-the-Challenge-Embracing-the-Journey" class="headerlink" title="Embracing the Challenge, Embracing the Journey"></a>Embracing the Challenge, Embracing the Journey</h4><p>In conclusion, my decision to embark on this YouTube journey transcends mere curiosity. It’s the culmination of thoughtful planning and a proactive pursuit of personal fulfillment. This path allows me to break free from the restraints of traditional career paths, pursue financial independence, and step outside my comfort zone to reacquire and refine my English proficiency. Most importantly, it empowers me to become a lifelong learner, where the act of sharing knowledge not only fosters deeper understanding for my viewers but also fuels my own continual growth. This journey, filled with both challenges and boundless opportunities for personal and professional development, is what truly excites me as I step onto the exciting stage of YouTube.</p><p>I eagerly anticipate embarking on this adventure with you, and I can’t wait to share my experiences, knowledge, and hopefully, a few laughs along the way. Thank you for joining me on this journey!</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;video src=&quot;https://1588.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/img/202403181427505.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; style=&quot;max-width: 100%; display: block</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://arongbiji.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="YouTube" scheme="https://arongbiji.com/tags/YouTube/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你英语过6级了吗</title>
    <link href="https://arongbiji.com/52661f13/"/>
    <id>https://arongbiji.com/52661f13/</id>
    <published>2024-03-18T14:32:55.000Z</published>
    <updated>2024-03-19T10:29:08.107Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨晚，闲来没事，我把最新录制的进军YouTube的第一个视频发给了XL。不一会儿她就回我信息了。</p><p>她说，我靠这么牛逼！什么时候你这英语这么溜了？你什么时候练的英语？你都背下来了？</p><p>听她这么一说我瞬间人就有点飘了。心想我这是照着稿子念的，能不溜吗？但是嘴上肯定不能这么说，不然我伟岸的身影在她心中岂不是要坍塌了？</p><p>我说，最近打算做点视频发YouTube。</p><p>她说，英语这么好呢！你大学英语过6级了吗？</p><p>我说，没有，就过了4级。</p><p>她说，你这有8级水平了，太厉害了。咱们一起练练英语口语吧。</p><p>我说，你练什么英语口语啊？练这玩意儿，你得有使用场景，不然没什么效果。</p><p>她说，可以每天用英语聊个十分钟左右。</p><p>我说，你怎么突然对这个感兴趣了？</p><p>她说，我不是之前去了趟新西兰旅游嘛。</p><p>我说，对噢，这个确实需要用到英语。那你现在英语什么水平？</p><p>她说，应该和你差不多，或者好一点，哈哈哈哈哈。</p><p>我说，很棒，那你平常使用英语的场景多吗？</p><p>她说，还行 once a week ，我最近在做家教，教学生英语。真的以后一起练练口语怎么样？</p><p>我说，可以呀，我反正要拍视频的，哈哈哈哈。</p><p>她说，那你现在多少粉丝了？</p><p>我说，没有啊，这是我第一个视频，今天刚录的呀，先发给你看了。</p><p>她说，嗯嗯，打算做哪方面的？</p><p>我说，还没有太多想法，最近正在想。想到一个主题就拍一个。</p><p>她说，你不是有数理化的网络教学经验吗，你在上面教外国人数学呢？</p><p>我说，这个还是算了，心有余而力不足。倒是反过来我可以教中国人英语，教老外中文。这或许还能赚到钱。</p><p>她说，这倒也是。你这怎么突然想要搞钱？</p><p>我说，正如我视频中说的呀，我想要 freedom ，both time and finances。我想要过上自由自在的田园生活，哈哈哈哈。</p><p>她说，Get，就是财务自由后的那种自由。</p><p>我说，是呀。我想要有一个小屋，里面有5个房间，一间卧室，一间书房，一间厨房兼客厅，一间仓库，一间车库。其中仓库里放满了各种工具，运动健身器材等，车库里放了摩托车，自行车，汽车，皮划艇。小屋周围方圆两三公里内必须没有别的屋子和人家，周围都是田野，远处是山。然后小屋边必须得有条河或一个湖。这样可以方便我随时可以下河划船，上山骑车。</p><p>我说，噢对了，旁边还要再搭个小屋养点鸡鸭鹅，周围种点蔬菜花果，同时再养条中华田园犬看家护院。</p><p>我说，当然最好也能有个姑娘和我一起生活，她负责洗衣做饭喂鸡喂狗，我负责玩乐搞钱，哈哈哈哈。</p><p>她说，哇塞，听着不错啊。</p><p>我说，我感觉，我下一个视频主题有了，叫做 What’s your dream life？</p><p>她说，你思维比较发散，容易创新。</p><p>我说，创新没用，要能变成钱，都是为钱所困，哈哈哈哈。</p><p>她说，你不是还上班呢吗？</p><p>我说，得上班啊，不然没钱就要饿肚子。但是上班太restrictive了，而且没意思，只能混口饭吃。</p><p>她说，Make a living，累吗？</p><p>我说，累的呀，心累。</p><p>她说，Why？</p><p>我说，没有 freedom，哈哈哈哈。</p><p>我说，你工作不是也挺心累的吗？</p><p>她说，我现在调整好了。</p><p>我说，你怎么调整的？给我分享一下方法，让我学习学习。</p><p>她说，用吸引力法则，把心态变得 positive。</p><p>我说，可以，回头我去研究研究。</p><p>她说，你这视频，从策划到做多长时间呀</p><p>我说，想法上个月就有了，真正做其实也就这几天吧。</p><p>她说，这个看上去需要有很多工作量呀，想创意、写稿子、录视频、剪视频等等。</p><p>我说，当然一开始上手确实需要学习很多东西，不过一点一点去做会越来越熟悉，效率就会上来。目前我就是做着玩玩的心态，主要还是借着这个学习学习英语。如果你对录制要求不高，直接怼着手机录一录也很方便。</p><p>我说，我发现用这种做YouTube视频的方式学英语，对没有英语学习环境的国人来说是再好不过了。</p><p>她说，也是通过这种方式去倒逼自己学东西。</p><p>我说，差不多这个意思吧，比如你很喜欢打游戏，游戏又是英文的，自然就会去学好它。主要得有使用场景，所以我一开始就问你这个来着。</p><p>她说，是的，真正实际去应用它，可以每天假定一些场景练习。</p><p>我说，我个人认为假定场景的方式效果不大</p><p>她说，应该还行吧，比如买东西，不会说的先在网上查一下怎么说，有目的的去学。</p><p>我说，其实脑子这玩意儿它不傻，它知道是假定的场景，运作起来肯定没有真实的卖力了。当然条件限制，也只能假定。</p><p>我说，不过我这个方式它知道是实实在在的面对老外的，所以它不敢有一丝懈怠，它丢不起这个人。哈哈哈哈。</p><p>她说，是的，而且之前我去新西兰的时候，当时说得也不够好，就是不够自信，不敢开口去说。比如坐公交车，那边习惯上下车的时候和司机打招呼。</p><p>我说，大家都一样的，给你丢那儿一年半载的，你的英语口语就能很溜了。那你怎么说的？</p><p>她说，上车就 Hello morning，下车 Thanks。但是有时候有点社恐。</p><p>我说，你能做到开口去说已经很棒了，大部分国人都社恐，包括我，所以我刚才强调自己的小屋周围方圆两三公里不能有其他小屋人家。哈哈哈哈。</p><p>她说，你也社恐啊？我以为你是外向的人。</p><p>我说，我更喜欢一个人待着，不怎么爱跟不认识的不熟的人说话。当然有时候还是看心情吧。</p><br/><br/><p><code>注：以上内容纯属虚构</code> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;昨晚，闲来没事，我把最新录制的进军YouTube的第一个视频发给了XL。不一会儿她就回我信息了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说，我靠这么牛逼！什么时候你这英语这么溜了？你什么时候练的英语？你都背下来了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听她这么一说我瞬间人就有点飘了。心想我这是照着稿子念的，能不溜吗？</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://arongbiji.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="自由" scheme="https://arongbiji.com/tags/%E8%87%AA%E7%94%B1/"/>
    
    <category term="YouTube" scheme="https://arongbiji.com/tags/YouTube/"/>
    
    <category term="理想生活" scheme="https://arongbiji.com/tags/%E7%90%86%E6%83%B3%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你充钱了吗</title>
    <link href="https://arongbiji.com/d950b70b/"/>
    <id>https://arongbiji.com/d950b70b/</id>
    <published>2023-03-06T06:57:59.000Z</published>
    <updated>2024-03-19T10:26:46.544Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>中午和老妈一起吃饭。  </p><p>我说，前一阵子老美发明了一个东西叫 “元宇宙” 。人只要一戴上头盔，就能进入到一个虚拟世界。在这个世界，你想干嘛就干嘛。比如你可以像鸟儿一样在天空飞来飞去。比如你可以穿越到古代做皇帝。  </p><p>老妈说，这不就跟做梦差不多？  </p><p>我说，对对对，就相当于做梦。  </p><p>老妈说，这也算不得稀奇。  </p><p>我说，那个世界首富马斯克就怀疑说，咱们这个世界可能不是个真实世界。  </p><p>老妈笑笑不置可否。  </p><p>我说，有没有一种可能，就是我们目前身处的世界就是一个虚拟世界？它是被设计出来的！我们呢，就好比是这个虚拟世界的玩家。  </p><p>你可能会想，既然我们是玩家，为什么咱儿不选个牛逼哄哄的角色来玩？比如说，咱儿选个省长来当当，有权有势，体验感岂不是更好？  </p><p>这就涉及到一个问题，人人都去选那些体验感好的，那谁去做牛做马，做鸡做鸭做普通人？所以背后就需要设计一个机制。就是我们假设选那些体验感好的角色需要 “钱（游戏币）” 。比如你要选当省长？OK，需要花费 1 万块游戏币。想当皇帝？没问题，花费 10 万块游戏币。什么？你账户余额只有 200 块？那对不起，只有一些垃圾角色供你选择了。  </p><p>那你可能会问，我要怎么赚这个 “钱” ？喏，做畜生，比如做牛做马，做鸡做鸭，这些角色都是赚 “钱” 的角色。如果你既想做人，又想赚 “钱”，可以选择做穷苦之人，只不过没有做畜生赚得多！</p><p>当然你也可以选择做普通人。做普通人逆袭了可能会有额外的奖励。如果你相信自己的实力，可以试试，花 “钱” 不多。</p><p>我说，你觉得我说的有没有道理？或者说有没有这种可能吧？  </p><p>老妈说，只要人能说得出来的东西，就有可能。  </p><p>我说，所以只要理解了这套理论，人就能正确看待这个世界运行的道理了。<br>你看人家，有权有势有钱？人家那是来消费的，是充了 “钱” 的。<br>你看这个人怎么那么惨？他这是来赚 “钱” 的！<br>哎，咱儿怎么就这么平庸呢？你充 “钱” 了吗？  </p><p>老妈说，你赶紧把这几只螃蟹吃了。  </p><p>我说，老妈你看，我是不是一不小心创立了一套解释这个世界运行规律的理论体系？我以后可以出去创立教派了，名字就叫 “元宇宙教” 。我就是教主，那老妈你就是圣母。  </p><p>老妈说，谁会相信你的理论啊？  </p><p>我说，我这套理论有没有道理吧？有！能不能自圆其说？能！所以肯定会有人信的。你要这么想，全世界 80 亿人，我只取 10 万人，也就是 8 万人里有 1 个人信就可以。  </p><p>老妈说，要信徒干嘛？  </p><p>我说，赚钱啊！我会给教徒洗脑，信我的，就可以给自己来世充值！充了值，你过完这一世后账户里就有 “钱” 了，可以选择下一世当省长甚至总统。怎么充值？给我教做奉献，做供奉，募捐钱财。  </p><p>老妈说，人不会这么傻吧？  </p><p>我说，有时候人比咱儿想象得还 “傻”！  </p><br/><br/><p><code>注：以上内容纯属虚构</code> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;中午和老妈一起吃饭。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说，前一阵子老美发明了一个东西叫 “元宇宙” 。人只要一戴上头盔，就能进入到一个虚拟世界。在这个世界，你想干嘛就干嘛。比如你可以像鸟儿一样在天空飞来飞去。比如你可以穿越到古代做皇帝。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老妈说，这不就跟做梦差不多？ </summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://arongbiji.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="web3.0" scheme="https://arongbiji.com/tags/web3-0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>来一碗鸡腿面吧</title>
    <link href="https://arongbiji.com/201d2a24/"/>
    <id>https://arongbiji.com/201d2a24/</id>
    <published>2023-02-18T05:10:06.000Z</published>
    <updated>2024-03-19T10:22:50.165Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="晚上9-45"><a href="#晚上9-45" class="headerlink" title="晚上9:45"></a>晚上9:45</h2><p>晚上9:45，镇上马路边，沙县小吃门口。</p><p>大老远就看见老陈叼着一支烟，在吞云吐雾。</p><p>沙县小吃算是我和老陈平时在镇上接头的一个据点。</p><p>我刚从县城办完事回来，</p><p>微信上跟老陈约了在镇上吃个夜宵。</p><p>他的帕萨特后面正好有点停车位置，</p><p>我打算穿插进去。</p><p>结果车技不行，乖乖停到远处车位上去了。</p><p>他说，吃点什么？</p><p>我说，先进去看看吧。</p><p>看了半天没有头绪。</p><p>老板有点急了。</p><p>我说，来一碗鸡腿面吧。</p><p>老陈说，我也一样。</p><p>我们找了个门边的位置坐下。</p><p>我说,最近有什么八卦新闻吗？</p><p>他说，没有。</p><p>我说，最近很忙？</p><p>他说，忙哇，但是整个人又没什么精神。</p><p>我说，怎么啦？</p><p>他说，不清楚，最近晚上睡得挺早的,但早上就是起不来,白天还没精神。</p><p>我说，人太虚了，需要好好补补。</p><p>我说，最近我想明白了一个事情。</p><p>他说，什么事情?</p><p>我说，我自己人生的底层逻辑。</p><p>他说，别整这么玄乎。</p><p>我说，就是我明白了自己的人生追求是什么。</p><p>总结下来4个字：「自由」和「知识」。可能后续会再补个「财富」「健康」什么的。</p><p>听着有点像要给老年人洗脑搞投资？</p><p>不，这回是给我怎么洗脑。</p><p>说回「自由」和「知识」。</p><p>我说，这两天我回顾自己人生过往，发现不论我做什么事情，最终都会指向「自由」和「知识」这两个方向。</p><p>具体怎么说？</p><h2 id="自由"><a href="#自由" class="headerlink" title="自由"></a>自由</h2><h3 id="个人网站"><a href="#个人网站" class="headerlink" title="个人网站"></a>个人网站</h3><p>比如前一阵子我写小作文，发到网上居然被锁定不让发。</p><p>平台提示原因是作文里有敏感词。</p><p>我想咱就是个小镇P民，既没有发表不良政治言论，也没有得罪你平台，咋就判我有敏感词了。</p><p>后来发现就是作文里爆了几句粗口，改成了首字母缩写就通过审核了。</p><p>这是一个小插曲,但已经让我感到很不爽,很不自由了。</p><p>当然这是所有使用这类平台的弊病，只要它们愿意，可以随时找个理由封了你的账号，你一点辙都没有，哪怕你是美国总统。</p><p>当年特朗普的推特账号就是这样被推特公司随便找了个理由给封了。</p><p>怎么规避这些风险？</p><p>思路就是要有自己的网站。</p><p>既然平台有各种莫名其妙的限制审核机制,甚至有可能封你的号。</p><p>那拥有自己的网站就自己做主,想怎么发就这么发。</p><p>特朗普后来就是建了自己的个人网站才又和自己的粉丝建立了联系。</p><p>所以我后面2个星期一直在研究搭建个人网站。</p><p>现在初步建好了,算有了属于自己的一个网络基地。</p><p>关键是完全由我自己做主。</p><p>这让我感到自由和兴奋。</p><h3 id="去中心化"><a href="#去中心化" class="headerlink" title="去中心化"></a>去中心化</h3><p>其实之所以会有这些风险，</p><p>主要还是因为我们目前所接触的平台基本都是中心化平台。</p><p>它们被公司或机构掌控。</p><p>我们注册一个平台账号都需要同意它们给我们定下的规则。</p><p>就是它们拥有所有处置我们账号信息的权利！</p><p>所以只要它们愿意，随时可以封禁删除我们的账号信息。</p><p>这些平台的弊病一些老美早就想到了。</p><p>所以他们提出了去中心化的概念，</p><p>并在此基础上开发了多种应用。</p><p>比如前一阵子火了一个去中心化的社交app。</p><p>这类东西牛就牛在不依赖任何中央服务器。</p><p>去中心化,不受任何审查,全球社交,没有邮箱电话实名制这些限制。</p><p>而且任何支持相同去中心化协议的app或网站都全球通用。</p><p>平台只是作为一个入口，</p><p>你只需获得一组公钥和私钥就可以遨游各个平台。</p><p>没人会知道你是谁,除非你公布出来。</p><p>你的所有信息都会被记录在去中心化的中继服务器中，</p><p>而中继服务器任何人都可以搭建。</p><p>所以理论上讲没有任何组织或者个人能够管得了你。</p><p>说白了就两个字「自由」！</p><p>有个老哥说得很对，中心化平台为政客服务，不要指望你不会因为你的真相而受到审查或惩罚。</p><p>上周我叫老何一起体验了一把。</p><p>东西是好东西，只是目前还只是初级阶段，体验不是很友好。</p><p>里面很多黄色小广告。</p><p>不过未来去中心化绝对是个趋势。</p><p>值得关注！</p><h3 id="web3-0"><a href="#web3-0" class="headerlink" title="web3.0"></a>web3.0</h3><p>说到去中心化，自然就延伸到web3.0，区块链，比特币这些概念了。</p><h4 id="什么是web3-0"><a href="#什么是web3-0" class="headerlink" title="什么是web3.0"></a>什么是web3.0</h4><p>首先需要了解web1.0，就是早期那些门户网站类型的互联网形式。</p><p>如搜狐，新浪等。</p><p>当时人们就是通过鼠标点击门户网站上的分类信息来获得信息。</p><p>然后是web2.0，就是我们目前主流的网络形式。</p><p>如微博，抖音，脸书等平台。</p><p>人们通过邮箱手机注册自己的账号，发布和查看信息。</p><p>信息存储在中央服务器，账户信息归平台所有，我们只有使用权。</p><p>接下来的就是web3.0，它的核心思想是去中心化，</p><p>信息存储在去中心化的区块链或者中继服务器上。</p><p>自己拥有自己的账户和信息资产。</p><p>通过公钥私钥来建立自己的账户。</p><p>上面说的那个去中心化app就属于典型的web3.0应用。</p><h4 id="什么是区块链"><a href="#什么是区块链" class="headerlink" title="什么是区块链?"></a>什么是区块链?</h4><p>区块链是一种分布式，去中心化的计算机技术。</p><p>那么，什么又叫分布式和去中心化呢？</p><p>拿结婚登记来举例，以前两个人结婚，必须去民政局办手续，然后电脑录入信息，才算走完法律上的流程。这里民政局就是中心，一切它说了算。</p><p>如果用区块链技术呢？</p><p>只要两个人同意结婚，然后在朋友圈发布一条消息，就完成了结婚的流程，根本不需要去民政局。</p><p>你的朋友们是共同的见证者，他们可能分布在世界各地，但他们的手机会帮你把信息记录下来，并告诉其他想要了解情况的人。</p><p>另外讲到区块链很容易让人联想到比特币。</p><p>但事实是区块链不等于比特币。</p><p>它只是实现比特币这种数字货币而发明的一种底层技术。</p><p>这个技术可以应用的范围更广，除了数字货币之外，</p><p>还可以应用在P2P借款，全球支付，微金融，电子支付，汇款等金融方面。</p><p>也可以应用在知识产权，选举，公证等民生方面，未来发展的前景很大。</p><p>其实上面这些应用目前也都有，</p><p>那为什么还要引入区块链技术呢？</p><p>主要就是因为它的技术特点：</p><p>去中心化；去信任化；可扩展；匿名化。</p><p>具体我就不展开了。</p><p>总之有了这些能力的加成，就很有想象力了！</p><p>这些技术特点是Web3.0发展的基础。</p><h4 id="讲一个金融方面的应用"><a href="#讲一个金融方面的应用" class="headerlink" title="讲一个金融方面的应用"></a>讲一个金融方面的应用</h4><p>有一家加密货币交易网站发行了一种信用卡，</p><p>你申请到后，</p><p>可以直接用比特币，以太坊之类的加密货币进行全球消费，</p><p>都不用兑换人民币或者美元之类的法定货币。</p><p>甚至可以绑定微信消费，发红包。 </p><p>你可能会问，那用银行卡不是一样吗？</p><p>差别就在于，银行卡是中心化的产物，银行可以实时监控你的资金流入流出，在必要的情况下可以封了你的卡。</p><p>而加密货币是去中心化的，没人能监控封锁你的资金。</p><p>而且它是全球化的，点对点直接支付。</p><p>也就是说它去除了背后那只掌控你的大手。</p><p>这是不是又很有想象力了？</p><p>有些人就会用它干些非法的事情，</p><p>比如洗钱，转移资产，避税等等。</p><p>因为政府没法监控它。</p><p>比如今年刚上线试点的金税四期，</p><p>主要严查的就是个人银行卡，</p><p>会对个人账户进行重点监管。</p><p>那些转到你个人账户的资金都得有正当理由，</p><p>而且还面临着交税问题。</p><p>所以老陈啊，以后你给我转账悠着点，</p><p>最好直接转我比特币或者以太坊。</p><p>虽然我不犯法，但我也不想时时被监控着。</p><h3 id="为什么废话了这么多莫名其妙的概念"><a href="#为什么废话了这么多莫名其妙的概念" class="headerlink" title="为什么废话了这么多莫名其妙的概念"></a>为什么废话了这么多莫名其妙的概念</h3><p>其实就两个字，「自由」！</p><p>老陈说，那这些技术应用什么时候能够普及？</p><p>我说，前两年国内关于加密货币，区块链，元宇宙这些概念的炒作很火，但更多的只是停留在炒币上，跟炒股票差不多，风险更大，网上到处是骗子。至于在实际应用开发上国内尚处于空白阶段,，老美那边也还是野蛮生长阶段。</p><p>如今国家出手封杀，这些炒作基本上销声匿迹了。</p><p>老陈说，那这些东西究竟是真有用,还是仅仅忽悠忽悠咱们这种P民的？</p><p>我说，一开始我觉得都是忽悠，概念炒作，忽悠P民割韭菜而已。但是最近由于实际需要，接触到这些去中心化概念后，我好好研究了一下里面的技术逻辑。</p><p>我觉得真有用！</p><p>老陈说，那政府为什么还封杀？</p><p>我说，这些技术对政府来说其实是一种挑战，而且目前应用前景还不明朗。政府一方面害怕新技术给他们带来冲击导致社会不稳定，一方面又担心跟不上技术潮流发展而落后西方。其实高层还是很关注这些新技术的，偷偷在研究着呢。</p><p>扯远了。</p><p>上面说这么多，梳理一下线路就是：</p><p>首先我的小作文容易被封，</p><p>于是搭建个人网站自己做主，</p><p>过程中了解到去中心化概念，</p><p>进而很自然就扯上相关区块链等技术概念了。</p><p>我的主要需求是自由，不受审查，自己做主。</p><h2 id="知识"><a href="#知识" class="headerlink" title="知识"></a>知识</h2><p>关于「知识」这点，不用我多说了。</p><p>只要我感兴趣的东西，我都会去研究一番，并且迅速掌握。</p><p>如今我的想法是，将来会更关注把学到的知识转化成自己的课程或者作品。</p><p>然后在网上出版销售。</p><p>比如我之前建立的针对K12数理化学习的自媒体频道就是一种尝试。</p><p>这类形式的知识输入和输出，如果能带来一份不错的收入，就可以帮助我变得更加自由。</p><p>老陈说，不就是自由职业者吗？</p><p>我说，没错。</p><p>我说，你看，咱们之前一起去报名参加过公务员考试，没考上吧？你有没有想过为什么没考上？</p><p>老陈说，这么多人考，竞争激烈啊。</p><p>我说，细细一想，其实我内心对当考公务员这件事是不愿的，为什么？因为进入这样一个系统，也就意味着一定程度上你被束缚住了。这直接跟我的人生底层逻辑「自由」产生冲突了。即使当时我侥幸考上了，我可能也会很痛苦在里面，迟早会退出来。</p><p>老陈说，所以也没用心去准备。</p><p>我说，对啊，你看我找了一个完美的理由说服自己，不是咱无能，是咱不愿。</p><p>老陈，哈哈哈哈。</p><br/><br/><p><code>注：以上内容纯属虚构</code> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;晚上9-45&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#晚上9-45&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;晚上9:45&quot;&gt;&lt;/a&gt;晚上9:45&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;晚上9:45，镇上马路边，沙县小吃门口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大老远就看见老陈叼着一支烟，在吞云吐雾。&lt;/p&gt;
&lt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://arongbiji.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="自由" scheme="https://arongbiji.com/tags/%E8%87%AA%E7%94%B1/"/>
    
    <category term="知识" scheme="https://arongbiji.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86/"/>
    
    <category term="去中心化" scheme="https://arongbiji.com/tags/%E5%8E%BB%E4%B8%AD%E5%BF%83%E5%8C%96/"/>
    
    <category term="web3.0" scheme="https://arongbiji.com/tags/web3-0/"/>
    
    <category term="区块链" scheme="https://arongbiji.com/tags/%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>李白最脍炙人口的54首诗词</title>
    <link href="https://arongbiji.com/7732bacc/"/>
    <id>https://arongbiji.com/7732bacc/</id>
    <published>2023-02-03T05:39:53.000Z</published>
    <updated>2024-03-19T10:29:58.183Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<center><h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>李白是我国伟大的浪漫主义诗人，<br>他好交友，爱写诗。<br>他一生创作了许多脍炙人口的诗歌，<br>广为传唱。<br>李白和杜甫合称“李杜”，<br>在文学史上，<br>李白享有极其崇高的地位。</p><p><img src="https://t12.baidu.com/it/app=25&f=JPEG&fm=173&fmt=auto&u=2373814724%2C3366046067?w=640&h=383&s=FF68B354514261571EC105D20100C032"></p><br/><h2 id="五言诗1"><a href="#五言诗1" class="headerlink" title="五言诗1"></a>五言诗1</h2><br/><h3 id="静夜思"><a href="#静夜思" class="headerlink" title="静夜思"></a>静夜思</h3><p>床前明月光，疑是地上霜。<br>举头望明月，低头思故乡。</p><br/><h3 id="夏日山中"><a href="#夏日山中" class="headerlink" title="夏日山中"></a>夏日山中</h3><p>懒摇白羽扇，裸袒青林中。<br>脱巾挂石壁，露顶洒松风。</p><br/><h3 id="独坐敬亭山"><a href="#独坐敬亭山" class="headerlink" title="独坐敬亭山"></a>独坐敬亭山</h3><p>众鸟高飞尽，孤云独去闲。<br>相看两不厌，只有敬亭山。</p><br/><h3 id="九月十日即事"><a href="#九月十日即事" class="headerlink" title="九月十日即事"></a>九月十日即事</h3><p>昨日登高罢，今朝更举觞。<br>菊花何太苦，遭此两重阳？</p><br/><h3 id="夜宿山寺"><a href="#夜宿山寺" class="headerlink" title="夜宿山寺"></a>夜宿山寺</h3><p>危楼高百尺，手可摘星辰。<br>不敢高声语，恐惊天上人。</p><br/><h3 id="怨情"><a href="#怨情" class="headerlink" title="怨情"></a>怨情</h3><p>美人卷珠帘，深坐颦蛾眉。<br>但见泪痕湿，不知心恨谁。</p><br/><h3 id="玉阶怨"><a href="#玉阶怨" class="headerlink" title="玉阶怨"></a>玉阶怨</h3><p>玉阶生白露，夜久侵罗袜。<br>却下水晶帘，玲珑望秋月。</p><br/><h3 id="渌水曲"><a href="#渌水曲" class="headerlink" title="渌水曲"></a>渌水曲</h3><p>渌水明秋月，南湖采白蘋。<br>荷花娇欲语，愁杀荡舟人。</p><br/><h3 id="劳劳亭"><a href="#劳劳亭" class="headerlink" title="劳劳亭"></a>劳劳亭</h3><p>天下伤心处，劳劳送客亭。<br>春风知别苦，不遣柳条青。</p><p><img src="https://t10.baidu.com/it/app=25&f=JPEG&fm=173&fmt=auto&u=3933369534%2C2795895283?w=640&h=432&s=A18B935F1D13EACA0C89E15603005073"></p><h2 id="五言诗2"><a href="#五言诗2" class="headerlink" title="五言诗2"></a>五言诗2</h2><br/><h3 id="送友人"><a href="#送友人" class="headerlink" title="送友人"></a>送友人</h3><p>青山横北郭，白水绕东城。<br>此地一为别，孤蓬万里征。<br>浮云游子意，落日故人情。<br>挥手自兹去，萧萧班马鸣。  </p><br/><h3 id="渡荆门送别"><a href="#渡荆门送别" class="headerlink" title="渡荆门送别"></a>渡荆门送别</h3><p>渡远荆门外，来从楚国游。<br>山随平野尽，江入大荒流。<br>月下飞天镜，云生结海楼。<br>仍怜故乡水，万里送行舟。</p><br/><h3 id="塞下曲六首·其一"><a href="#塞下曲六首·其一" class="headerlink" title="塞下曲六首·其一"></a>塞下曲六首·其一</h3><p>五月天山雪，无花只有寒。<br>笛中闻折柳，春色未曾看。<br>晓战随金鼓，宵眠抱玉鞍。<br>愿将腰下剑，直为斩楼兰。</p><br/><h3 id="赠孟浩然"><a href="#赠孟浩然" class="headerlink" title="赠孟浩然"></a>赠孟浩然</h3><p>吾爱孟夫子，风流天下闻。<br>红颜弃轩冕，白首卧松云。<br>醉月频中圣，迷花不事君。<br>高山安可仰，徒此揖清芬。</p><p><img src="https://t12.baidu.com/it/app=25&f=JPEG&fm=173&fmt=auto&u=3185280233%2C2989791463?w=580&h=390&s=9142B35F000766E05D24605E03008063"></p><h2 id="五言古诗"><a href="#五言古诗" class="headerlink" title="五言古诗"></a>五言古诗</h2><br/><h3 id="子夜吴歌·春歌"><a href="#子夜吴歌·春歌" class="headerlink" title="子夜吴歌·春歌"></a>子夜吴歌·春歌</h3><p>秦地罗敷女，采桑绿水边。<br>素手青条上，红妆白日鲜。<br>蚕饥妾欲去，五马莫留连。</p><br/><h3 id="子夜吴歌·夏歌"><a href="#子夜吴歌·夏歌" class="headerlink" title="子夜吴歌·夏歌"></a>子夜吴歌·夏歌</h3><p>镜湖三百里，菡萏发荷花。<br>五月西施采，人看隘若耶。<br>回舟不待月，归去越王家。</p><br/><h3 id="子夜吴歌·秋歌"><a href="#子夜吴歌·秋歌" class="headerlink" title="子夜吴歌·秋歌"></a>子夜吴歌·秋歌</h3><p>长安一片月，万户捣衣声。<br>秋风吹不尽，总是玉关情。<br>何日平胡虏，良人罢远征。</p><br/><h3 id="子夜吴歌·冬歌"><a href="#子夜吴歌·冬歌" class="headerlink" title="子夜吴歌·冬歌"></a>子夜吴歌·冬歌</h3><p>明朝驿使发，一夜絮征袍。<br>素手抽针冷，那堪把剪刀。<br>裁缝寄远道，几日到临洮？</p><br/><h3 id="春思"><a href="#春思" class="headerlink" title="春思"></a>春思</h3><p>燕草如碧丝，秦桑低绿枝。<br>当君怀归日，是妾断肠时。<br>春风不相识，何事入罗帏。</p><p><img src="https://t11.baidu.com/it/app=25&f=JPEG&fm=173&fmt=auto&u=261637093%2C923154458?w=640&h=430&s=B51A277F4F1349C41AF978E90300A030"></p><h3 id="长干行·其一"><a href="#长干行·其一" class="headerlink" title="长干行·其一"></a>长干行·其一</h3><p>妾发初覆额，折花门前剧。<br>郎骑竹马来，绕床弄青梅。<br>同居长干里，两小无嫌猜。<br>十四为君妇，羞颜未尝开。<br>低头向暗壁，千唤不一回。<br>十五始展眉，愿同尘与灰。<br>常存抱柱信，岂上望夫台。<br>十六君远行，瞿塘滟滪堆。<br>五月不可触，猿声天上哀。<br>门前迟行迹，一一生绿苔。<br>苔深不能扫，落叶秋风早。<br>八月蝴蝶来，双飞西园草。<br>感此伤妾心，坐愁红颜老。<br>早晚下三巴，预将书报家。<br>相迎不道远，直至长风沙。</p><br/><h3 id="关山月"><a href="#关山月" class="headerlink" title="关山月"></a>关山月</h3><p>明月出天山，苍茫云海间。<br>长风几万里，吹度玉门关。<br>汉下白登道，胡窥青海湾。<br>由来征战地，不见有人还。<br>戍客望边邑，思归多苦颜。<br>高楼当此夜，叹息未应闲。</p><br/><h3 id="侠客行"><a href="#侠客行" class="headerlink" title="侠客行"></a>侠客行</h3><p>赵客缦胡缨，吴钩霜雪明。<br>银鞍照白马，飒沓如流星。<br>十步杀一人，千里不留行。<br>事了拂衣去，深藏身与名。<br>闲过信陵饮，脱剑膝前横。<br>将炙啖朱亥，持觞劝侯嬴。<br>三杯吐然诺，五岳倒为轻。<br>眼花耳热后，意气素霓生。<br>救赵挥金槌，邯郸先震惊。<br>千秋二壮士，烜赫大梁城。<br>纵死侠骨香，不惭世上英。<br>谁能书阁下，白首太玄经。</p><br/><h3 id="月下独酌四首·其一"><a href="#月下独酌四首·其一" class="headerlink" title="月下独酌四首·其一"></a>月下独酌四首·其一</h3><p>花间一壶酒，独酌无相亲。<br>举杯邀明月，对影成三人。<br>月既不解饮，影徒随我身。<br>暂伴月将影，行乐须及春。<br>我歌月徘徊，我舞影零乱。<br>醒时同交欢，醉后各分散。<br>永结无情游，相期邈云汉。</p><br/><h3 id="古朗月行"><a href="#古朗月行" class="headerlink" title="古朗月行"></a>古朗月行</h3><p>小时不识月，呼作白玉盘。<br>又疑瑶台镜，飞在青云端。<br>仙人垂两足，桂树何团团。<br>白兔捣药成，问言与谁餐？<br>蟾蜍蚀圆影，大明夜已残。<br>羿昔落九乌，天人清且安。<br>阴精此沦惑，去去不足观。<br>忧来其如何？凄怆摧心肝。</p><p><img src="https://t12.baidu.com/it/app=25&f=JPEG&fm=173&fmt=auto&u=750498128%2C3160886528?w=640&h=510&s=51209D53530146ECF25CADD7010080A3"></p><h2 id="七言诗"><a href="#七言诗" class="headerlink" title="七言诗"></a>七言诗</h2><br/><h3 id="黄鹤楼送孟浩然之广陵"><a href="#黄鹤楼送孟浩然之广陵" class="headerlink" title="黄鹤楼送孟浩然之广陵"></a>黄鹤楼送孟浩然之广陵</h3><p>故人西辞黄鹤楼，烟花三月下扬州。<br>孤帆远影碧空尽，唯见长江天际流。</p><br/><h3 id="望庐山瀑布"><a href="#望庐山瀑布" class="headerlink" title="望庐山瀑布"></a>望庐山瀑布</h3><p>日照香炉生紫烟，遥看瀑布挂前川。<br>飞流直下三千尺，疑是银河落九天。</p><br/><h3 id="赠汪伦"><a href="#赠汪伦" class="headerlink" title="赠汪伦"></a>赠汪伦</h3><p>李白乘舟将欲行，忽闻岸上踏歌声。<br>桃花潭水深千尺，不及汪伦送我情。</p><br/><h3 id="闻王昌龄左迁龙标遥有此寄"><a href="#闻王昌龄左迁龙标遥有此寄" class="headerlink" title="闻王昌龄左迁龙标遥有此寄"></a>闻王昌龄左迁龙标遥有此寄</h3><p>杨花落尽子规啼，闻道龙标过五溪。<br>我寄愁心与明月，随风直到夜郎西。</p><br/><h3 id="望天门山"><a href="#望天门山" class="headerlink" title="望天门山"></a>望天门山</h3><p>天门中断楚江开，碧水东流至此回。<br>两岸青山相对出，孤帆一片日边来。</p><br/><h3 id="春夜洛城闻笛"><a href="#春夜洛城闻笛" class="headerlink" title="春夜洛城闻笛"></a>春夜洛城闻笛</h3><p>谁家玉笛暗飞声，散入春风满洛城。<br>此夜曲中闻折柳，何人不起故园情。</p><br/><h3 id="早发白帝城"><a href="#早发白帝城" class="headerlink" title="早发白帝城"></a>早发白帝城</h3><p>朝辞白帝彩云间，千里江陵一日还。<br>两岸猿声啼不住，轻舟已过万重山。</p><br/><h3 id="峨眉山月歌"><a href="#峨眉山月歌" class="headerlink" title="峨眉山月歌"></a>峨眉山月歌</h3><p>峨眉山月半轮秋，影入平羌江水流。<br>夜发清溪向三峡，思君不见下渝州。</p><br/><h3 id="从军行·其二"><a href="#从军行·其二" class="headerlink" title="从军行·其二"></a>从军行·其二</h3><p>百战沙场碎铁衣，城南已合数重围。<br>突营射杀呼延将，独领残兵千骑归。</p><br/><h3 id="客中行"><a href="#客中行" class="headerlink" title="客中行"></a>客中行</h3><p>兰陵美酒郁金香，玉碗盛来琥珀光。<br>但使主人能醉客，不知何处是他乡。</p><br/><h3 id="清平调三首"><a href="#清平调三首" class="headerlink" title="清平调三首"></a>清平调三首</h3><h4 id="其一"><a href="#其一" class="headerlink" title="其一"></a>其一</h4><p>云想衣裳花想容，春风拂槛露华浓。<br>若非群玉山头见，会向瑶台月下逢。</p><h4 id="其二"><a href="#其二" class="headerlink" title="其二"></a>其二</h4><p>一枝红艳露凝香，云雨巫山枉断肠。<br>借问汉宫谁得似，可怜飞燕倚新妆。</p><h4 id="其三"><a href="#其三" class="headerlink" title="其三"></a>其三</h4><p>名花倾国两相欢，常得君王带笑看。<br>解释春风无限恨，沉香亭北倚栏杆。</p><br/><h3 id="山中问答"><a href="#山中问答" class="headerlink" title="山中问答"></a>山中问答</h3><p>问余何意栖碧山，笑而不答心自闲。<br>桃花流水窅然去，别有天地非人间。</p><p><img src="https://t11.baidu.com/it/app=25&f=JPEG&fm=173&fmt=auto&u=2032282441%2C1694335683?w=600&h=600&s=56925629F6026747DEBC39C20100A0B5"></p><h2 id="七言律诗"><a href="#七言律诗" class="headerlink" title="七言律诗"></a>七言律诗</h2><br/><h3 id="登金陵凤凰台"><a href="#登金陵凤凰台" class="headerlink" title="登金陵凤凰台"></a>登金陵凤凰台</h3><p>凤凰台上凤凰游，凤去台空江自流。<br>吴宫花草埋幽径，晋代衣冠成古丘。<br>三山半落青天外，二水中分白鹭洲。<br>总为浮云能蔽日，长安不见使人愁。</p><p><img src="https://t10.baidu.com/it/app=25&f=JPEG&fm=173&fmt=auto&u=150650868%2C371762024?w=340&h=379&s=650AB557472072A8DFF990FA03001039"></p><h2 id="乐府诗"><a href="#乐府诗" class="headerlink" title="乐府诗"></a>乐府诗</h2><br/><h3 id="将进酒"><a href="#将进酒" class="headerlink" title="将进酒"></a>将进酒</h3><p>君不见，<br>黄河之水天上来，奔流到海不复回。<br>君不见，<br>高堂明镜悲白发，朝如青丝暮成雪。<br>人生得意须尽欢，莫使金樽空对月。<br>天生我材必有用，千金散尽还复来。<br>烹羊宰牛且为乐，会须一饮三百杯。<br>岑夫子，丹丘生，将进酒，杯莫停。<br>与君歌一曲，请君为我倾耳听。<br>钟鼓馔玉不足贵，但愿长醉不复醒。<br>古来圣贤皆寂寞，惟有饮者留其名。<br>陈王昔时宴平乐，斗酒十千恣欢谑。<br>主人何为言少钱，径须沽取对君酌。<br>五花马，千金裘，<br>呼儿将出换美酒，与尔同销万古愁。</p><p><img src="https://t10.baidu.com/it/app=25&f=JPEG&fm=173&fmt=auto&u=3512814873%2C1691237564?w=600&h=470&s=ED0AA357190274CE02F005FA0300E030"></p><h3 id="行路难"><a href="#行路难" class="headerlink" title="行路难"></a>行路难</h3><h4 id="其一-1"><a href="#其一-1" class="headerlink" title="其一"></a>其一</h4><p>金樽清酒斗十千，玉盘珍羞直万钱。<br>停杯投箸不能食，拔剑四顾心茫然。<br>欲渡黄河冰塞川，将登太行雪满山。<br>闲来垂钓碧溪上，忽复乘舟梦日边。<br>行路难！行路难！多歧路，今安在？<br>长风破浪会有时，直挂云帆济沧海。</p><h4 id="其二-1"><a href="#其二-1" class="headerlink" title="其二"></a>其二</h4><p>大道如青天，我独不得出。<br>羞逐长安社中儿，赤鸡白雉赌梨栗。<br>弹剑作歌奏苦声，曳裾王门不称情。<br>淮阴市井笑韩信，汉朝公卿忌贾生。<br>君不见昔时燕家重郭隗，拥簪折节无嫌猜。<br>剧辛乐毅感恩分，输肝剖胆效英才。<br>昭王白骨萦蔓草，谁人更扫黄金台？<br>行路难，归去来！</p><h4 id="其三-1"><a href="#其三-1" class="headerlink" title="其三"></a>其三</h4><p>有耳莫洗颍川水，有口莫食首阳蕨。<br>含光混世贵无名，何用孤高比云月？<br>吾观自古贤达人，功成不退皆殒身。<br>子胥既弃吴江上，屈原终投湘水滨。<br>陆机雄才岂自保？李斯税驾苦不早。<br>华亭鹤唳讵可闻？上蔡苍鹰何足道？<br>君不见吴中张翰称达生，秋风忽忆江东行。<br>且乐生前一杯酒，何须身后千载名？</p><br/><h3 id="蜀道难"><a href="#蜀道难" class="headerlink" title="蜀道难"></a>蜀道难</h3><p>噫吁嚱，危乎高哉！<br>蜀道之难，难于上青天！<br>蚕丛及鱼凫，开国何茫然！<br>尔来四万八千岁，不与秦塞通人烟。<br>西当太白有鸟道，可以横绝峨眉巅。<br>地崩山摧壮士死，然后天梯石栈相钩连。<br>上有六龙回日之高标，下有冲波逆折之回川。<br>黄鹤之飞尚不得过，猿猱欲度愁攀援。<br>青泥何盘盘，百步九折萦岩峦。<br>扪参历井仰胁息，以手抚膺坐长叹。<br>问君西游何时还？畏途巉岩不可攀。<br>但见悲鸟号古木，雄飞雌从绕林间。<br>又闻子规啼夜月，愁空山。<br>蜀道之难,难于上青天，使人听此凋朱颜！<br>连峰去天不盈尺，枯松倒挂倚绝壁。<br>飞湍瀑流争喧豗，砯崖转石万壑雷。<br>其险也如此，嗟尔远道之人胡为乎来哉！<br>剑阁峥嵘而崔嵬，一夫当关，万夫莫开。<br>所守或匪亲，化为狼与豺。<br>朝避猛虎，夕避长蛇；磨牙吮血，杀人如麻。<br>锦城虽云乐，不如早还家。<br>蜀道之难,难于上青天，侧身西望长咨嗟！  </p><br/><h3 id="长相思·其一"><a href="#长相思·其一" class="headerlink" title="长相思·其一"></a>长相思·其一</h3><p>长相思，在长安。<br>络纬秋啼金井阑，微霜凄凄簟色寒。<br>孤灯不明思欲绝，卷帷望月空长叹。<br>美人如花隔云端！<br>上有青冥之长天，下有渌水之波澜。<br>天长路远魂飞苦，梦魂不到关山难。<br>长相思，摧心肝！</p><p><img src="https://t11.baidu.com/it/app=25&f=JPEG&fm=173&fmt=auto&u=4140258175%2C1005117602?w=640&h=360&s=E6F3607E7B1040C2DACCE44A0300E0F2"></p><br/><h3 id="宣州谢脁楼饯别校书叔云"><a href="#宣州谢脁楼饯别校书叔云" class="headerlink" title="宣州谢脁楼饯别校书叔云"></a>宣州谢脁楼饯别校书叔云</h3><p>弃我去者，昨日之日不可留；<br>乱我心者，今日之日多烦忧。<br>长风万里送秋雁，对此可以酣高楼。<br>蓬莱文章建安骨，中间小谢又清发。<br>俱怀逸兴壮思飞，欲上青天览明月。<br>抽刀断水水更流，举杯销愁愁更愁。<br>人生在世不称意，明朝散发弄扁舟。</p><br/><h3 id="南陵别儿童入京"><a href="#南陵别儿童入京" class="headerlink" title="南陵别儿童入京"></a>南陵别儿童入京</h3><p>白酒新熟山中归，黄鸡啄黍秋正肥。<br>呼童烹鸡酌白酒，儿女嬉笑牵人衣。<br>高歌取醉欲自慰，起舞落日争光辉。<br>游说万乘苦不早，著鞭跨马涉远道。<br>会稽愚妇轻买臣，余亦辞家西入秦。<br>仰天大笑出门去，我辈岂是蓬蒿人。</p><br/><h3 id="上李邕"><a href="#上李邕" class="headerlink" title="上李邕"></a>上李邕</h3><p>大鹏一日同风起，扶摇直上九万里。<br>假令风歇时下来，犹能簸却沧溟水。<br>世人见我恒殊调，闻余大言皆冷笑。<br>宣父犹能畏后生，丈夫未可轻年少。</p><br/><h3 id="把酒问月·故人贾淳令予问之"><a href="#把酒问月·故人贾淳令予问之" class="headerlink" title="把酒问月·故人贾淳令予问之"></a>把酒问月·故人贾淳令予问之</h3><p>青天有月来几时？我今停杯一问之。<br>人攀明月不可得，月行却与人相随。<br>皎如飞镜临丹阙，绿烟灭尽清辉发。<br>但见宵从海上来，宁知晓向云间没。<br>白兔捣药秋复春，嫦娥孤栖与谁邻？<br>今人不见古时月，今月曾经照古人。<br>古人今人若流水，共看明月皆如此。<br>唯愿当歌对酒时，月光长照金樽里。  </p><br/><h3 id="庐山谣寄卢侍御虚舟"><a href="#庐山谣寄卢侍御虚舟" class="headerlink" title="庐山谣寄卢侍御虚舟"></a>庐山谣寄卢侍御虚舟</h3><p>我本楚狂人，凤歌笑孔丘。<br>手持绿玉杖，朝别黄鹤楼。<br>五岳寻仙不辞远，一生好入名山游。<br>庐山秀出南斗傍，屏风九叠云锦张。<br>影落明湖青黛光，金阙前开二峰长，<br>银河倒挂三石梁。<br>香炉瀑布遥相望，回崖沓嶂凌苍苍。<br>翠影红霞映朝日，鸟飞不到吴天长。<br>登高壮观天地间，大江茫茫去不还。<br>黄云万里动风色，白波九道流雪山。<br>好为庐山谣，兴因庐山发。<br>闲窥石镜清我心，谢公行处苍苔没。<br>早服还丹无世情，琴心三叠道初成。<br>遥见仙人彩云里，手把芙蓉朝玉京。<br>先期汗漫九垓上，愿接卢敖游太清。</p><br/><h3 id="秋风词"><a href="#秋风词" class="headerlink" title="秋风词"></a>秋风词</h3><p>秋风清，秋月明，<br>落叶聚还散，寒鸦栖复惊。<br>相思相见知何日？此时此夜难为情！<br>入我相思门，知我相思苦。<br>长相思兮长相忆，短相思兮无穷极。<br>早知如此绊人心，何如当初莫相识。</p><br/><h3 id="梦游天姥吟留别"><a href="#梦游天姥吟留别" class="headerlink" title="梦游天姥吟留别"></a>梦游天姥吟留别</h3><p>海客谈瀛洲，烟涛微茫信难求；<br>越人语天姥，云霞明灭或可睹。<br>天姥连天向天横，势拔五岳掩赤城。<br>天台四万八千丈，对此欲倒东南倾。<br>我欲因之梦吴越，一夜飞度镜湖月。<br>湖月照我影，送我至剡溪。<br>谢公宿处今尚在，渌水荡漾清猿啼。<br>脚著谢公屐，身登青云梯。<br>半壁见海日，空中闻天鸡。<br>千岩万转路不定，迷花倚石忽已暝。<br>熊咆龙吟殷岩泉，栗深林兮惊层巅。<br>云青青兮欲雨，水澹澹兮生烟。<br>列缺霹雳，丘峦崩摧。<br>洞天石扉，訇然中开。<br>青冥浩荡不见底，日月照耀金银台。<br>霓为衣兮风为马，云之君兮纷纷而来下。<br>虎鼓瑟兮鸾回车，仙之人兮列如麻。<br>忽魂悸以魄动，恍惊起而长嗟。<br>惟觉时之枕席，失向来之烟霞。<br>世间行乐亦如此，古来万事东流水。<br>别君去兮何时还？<br>且放白鹿青崖间，须行即骑访名山。<br>安能摧眉折腰事权贵，使我不得开心颜!</p><p><img src="https://t11.baidu.com/it/app=25&f=JPEG&fm=173&fmt=auto&u=2032282441%2C1694335683?w=600&h=600&s=56925629F6026747DEBC39C20100A0B5"></p><h2 id="词作"><a href="#词作" class="headerlink" title="词作"></a>词作</h2><br/><p>《菩萨蛮·平林漠漠烟如织》和《忆秦娥·箫声咽》一起被誉为“百代词曲之祖”，古人对此评价很高。相传为李白所作。</p><h3 id="菩萨蛮"><a href="#菩萨蛮" class="headerlink" title="菩萨蛮"></a>菩萨蛮</h3><p>平林漠漠烟如织，寒山一带伤心碧。<br>暝色入高楼，有人楼上愁。<br>玉阶空伫立，宿鸟归飞急。<br>何处是归程？长亭更短亭。</p><br/><h3 id="忆秦娥"><a href="#忆秦娥" class="headerlink" title="忆秦娥"></a>忆秦娥</h3><p>箫声咽，秦娥梦断秦楼月。<br>秦楼月，年年柳色，灞陵伤别。<br>乐游原上清秋节，咸阳古道音尘绝。<br>音尘绝，西风残照，汉家陵阙。  </p><p><img src="https://t10.baidu.com/it/app=25&f=JPEG&fm=173&fmt=auto&u=171485994%2C104761267?w=640&h=969&s=FDBBA35741C0F2E46E3DC9CE0100F063"></p></center>]]></content>
    
    
    <summary type="html">进行测试</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>将进酒</title>
    <link href="https://arongbiji.com/1b916506/"/>
    <id>https://arongbiji.com/1b916506/</id>
    <published>2023-02-03T05:26:00.000Z</published>
    <updated>2024-03-19T10:18:42.615Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="测试一下"><a href="#测试一下" class="headerlink" title="测试一下"></a>测试一下</h1><h2 id="将进酒·君不见"><a href="#将进酒·君不见" class="headerlink" title="将进酒·君不见"></a>将进酒·君不见</h2><p>【作者】李白 【朝代】唐</p><p>君不见，黄河之水天上来，奔流到海不复回。</p><p>君不见，高堂明镜悲白发，朝如青丝暮成雪。</p><p>人生得意须尽欢，莫使金樽空对月。</p><p>天生我材必有用，千金散尽还复来。</p><p>烹羊宰牛且为乐，会须一饮三百杯。</p><p>岑夫子，丹丘生，将进酒，杯莫停。</p><p>与君歌一曲，请君为我倾耳听。</p><p>钟鼓馔玉不足贵，但愿长醉不愿醒。</p><p>古来圣贤皆寂寞，惟有饮者留其名。</p><p>陈王昔时宴平乐，斗酒十千恣欢谑。</p><p>主人何为言少钱，径须沽取对君酌。</p><p>五花马，千金裘，呼儿将出换美酒，与尔同销万古愁。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">进行测试</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你好，这是我的第一篇博客</title>
    <link href="https://arongbiji.com/50a2b841/"/>
    <id>https://arongbiji.com/50a2b841/</id>
    <published>2023-01-28T14:16:09.000Z</published>
    <updated>2024-03-19T10:25:16.518Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="Hello-world"><a href="#Hello-world" class="headerlink" title="Hello world"></a>Hello world</h1><p>看看效果如何。</p><p>嘎嘎！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;Hello-world&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Hello-world&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Hello world&quot;&gt;&lt;/a&gt;Hello world&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;看看效果如何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘎嘎！&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    <category term="日记" scheme="https://arongbiji.com/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="想法" scheme="https://arongbiji.com/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/%E6%83%B3%E6%B3%95/"/>
    
    <category term="玩乐" scheme="https://arongbiji.com/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/%E7%8E%A9%E4%B9%90/"/>
    
    <category term="生活" scheme="https://arongbiji.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>今晚约了老陈台球</title>
    <link href="https://arongbiji.com/48e49b73/"/>
    <id>https://arongbiji.com/48e49b73/</id>
    <published>2023-01-27T14:16:09.000Z</published>
    <updated>2024-03-19T10:12:00.664Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今晚约了老陈台球。</p><p>快过年了，台球厅里没什么人，就两桌，其中一桌就是我和老陈。</p><p>老陈的球技很随缘。</p><p>状态来了，他能一杆清了你。</p><p>状态走了，小学生也能把他虐了。</p><p>今天我就是那个小学生。</p><p>3局下来，老陈输得有点迷糊了。</p><p>我赶紧给他点上一支烟说，咱休息休息，聊会儿天。</p><p>老陈深吸一口烟，紧接着缓缓吐出一团烟雾，整个人放松了下来。</p><p>我问老陈，你心中有没有一件事能让自己连续100天主动在凌晨5点起床就去做的？</p><p>问老陈其实也是问我自己，我想了想，脑子里一片空白，转头盯着老陈回答。</p><p>老陈说，我上班7:30就要打卡，所以我6点就起了，达不到5点。</p><p>我说，上班不算，就算是凌晨5点起床去上班，那也不过是被迫行为。</p><p>老陈说，没办法，混口饭吃而已。</p><p>我说，不是自己积极主动和渴望想做的事，你做了，你就是工具人，就是行尸走肉。这么说有没有太极端？</p><p>老陈说，没有。每当我站在高架上，俯瞰这座忙碌的县城，放眼望去，马路上车水马龙，街道上行人攘攘，哪个不是工具人？当然也包括我自己。</p><p>我说，虽然要上班，但是我不想做一天的工具人，所以我在想5点起床能做点什么，这样至少5-8点这3个小时是做自己。</p><p>我说，最近我在网上了解到的一个概念。</p><p>5 am project，凌晨5点计划。</p><p>当然上面的100天是我自己加的。</p><p>我们经常会听到一些名人早起的故事。</p><p>富兰克林5点早起，库克5点早起。</p><p>科比更狠，他说，“你知道洛衫矶每天早上四点钟是什么样子吗？”意思是他4点就起床去训练了。</p><p>老陈说，TMD，我曾经就被科比老小子这狠话诓过。</p><p>他们是成功了，所以越干越得劲。</p><p>如果多睡1小时，可能就少赚好几万美金。</p><p>换了是我，比他们更狠，恨不能24小时不睡觉赚钱。</p><p>但是如今咱是工具人，早起不会多赚哪怕100块钱。</p><p>除非被迫，不然让我主动5点起床，难啊。</p><p>我说，你说得没错，无利不起早嘛，尤其是那些资本家，哈哈哈哈。</p><p>不过这次我看到了对“利”这个字，另一种视角的解读，有点意思。</p><p>人说“利”主要有2点：</p><p>一、让我们关注早上做的事，而非早起本身。</p><p>二、把早起理解成是和时间进行”田忌赛马”的游戏。</p><p>怎么理解呢？<br>第1点其实就是让我们做一个5 am project，也就是上面说的凌晨5点计划。</p><p>你要想想5点起床后，有哪些自己想要积极主动和渴望想做的事。</p><p>核心点在于“自己”。</p><p>我说，以前我也尝试过早起，但是过不了几天就会失败。</p><p>主要原因就在于我早起做的是一些“别人”想让我做的事，或者说“我”觉得应该做的事。</p><p>比如什么冥想、阅读、运动啊，或者说去学一个并不是自己真正需要的课程。</p><p>这样就又回归到工具人状态了。</p><p>当然并不是说这些事情不好。</p><p>只是没啥激情和渴望，就注定没法坚持了。</p><p>老陈说，对啊，关键得有激情、渴望、希望，恨不能不睡觉就去做。如今我都没激情没灵魂了。</p><p>我说，是的，有激情，你躺在床上就开始期盼时间赶紧到明天早上5点，好去做自己想做的事。</p><p>所以对于这个凌晨5点计划，有3点需要注意：</p><p>1、必须是你特别需要做的事情</p><p>所谓需要，就是能够帮你去解决一个具体问题的事情。</p><p>比如说你计划去考一个证书，那准备考试就是这个凌晨5点计划。</p><p>对我来说，目前越来越迫切想把自己脑袋里的想法记录下来，这个算是我的一个凌晨5点计划。</p><p>2、是那些你特别想要做的事情</p><p>比如说，我最近搞了本讲冥想的书，一直想抽一大块时间细细品读一下，但似乎一直没这个状态，处于搁着吃灰状态。那我正好可以把读这本书作为凌晨5点计划之一。</p><p>3、是一件特别不同的事情</p><p>所谓的不同就是，跟你每天的工作，学习不是特别相关的事情。</p><p>它可能是一件你从来没有想过要做的事情。</p><p>我之前学习吉他指弹，算一个，哈哈。</p><p>当然这个“你从来没有想过要做的事情”有可能跟“你特别想做的事情”是相同的。</p><p>老陈说，那你说的这些，为什么非得是早上起来做呢？难道我晚上熬夜做不可以吗？</p><p>我说，这是“利”的第2点原因，就是把早起理解成是和时间进行”田忌赛马”的游戏。</p><p>首先你要知道大脑和时间的两个特点。</p><p>我们每天的生活就像是抱着一个罐子在做100米冲刺跑。</p><p>我们的大脑就是这个罐子。</p><p>早上起来的时候它是空的，也是我们最有能量的起跑阶段。</p><p>那随着一天的推进，我们大脑接受和处理的信息跟噪音会越来越多。</p><p>我们这个罐子会越来越满，就会跑得越来越慢。</p><p>当我们最后冲刺的时候也是最疲惫的时候。</p><p>这时候我们就需要去睡觉，把罐子清空。</p><p>然后第二天继续起跑。</p><p>第二，我们大脑这个罐子里装的东西，很多时候并不属于我们自己。</p><p>如果你起床之后就是吃饭上班。</p><p>那么你就把大脑最有能量的时间给了别人。</p><p>这就好比你抱着这个罐子刚起跑，别人就开始往里装他们的东西，占据它的空间。</p><p>当你快到终点的时候，你的罐子里已经快装满了。</p><p>如果这时候你决定做自己的事情。</p><p>要么这个罐子没空间了。</p><p>要么你已经抱不动这个罐子了。</p><p>实际上，对我们不多数人来说，从下班到晚上睡觉前是垃圾时间。</p><p>在这段时间，我们的效率是很低的，只能做一些无脑和机械的事情。</p><p>比如刷手机。</p><p>更糟糕的就是由于这个短视频和社交网络的发达，</p><p>很多人会把这个垃圾时间无限延长，经常刷手机刷到后半夜。</p><p>我们会感觉不看手机的时候好像错过了整个世界。</p><p>我说，总结下来，其实我们一天中拥有最好精力和最高效的时间都被别人占据了。</p><p>很多人其实没有属于自己的时间，更不用提什么自我发展了。</p><p>老陈说，确实我下了班回家脑子就是混沌沌的，就想着消遣消遣，刷刷剧，打打游戏。</p><p>我说，所以人家说的这个凌晨5点计划就是和时间做“田忌赛马”的游戏。</p><p>把7点或8点起床，提前到5点。</p><p>从5点到8点就是做个人事情的时间。</p><p>你现在抱着空罐子起跑，而且往罐子里装的都是自己的东西。</p><p>我说，所以早起的意义就在于我们很“自私”的把大脑最宝贵的空间和效率主动留给了自己。</p><p>这段时间是别人想侵犯都无法侵犯的。</p><p>因为这段时间整个世界都还没醒过来。</p><p>这时候没有工作、同事、家人朋友的打扰。</p><p>老陈说，确实啊，今天早上我起来，我妈就让我去采购年货，下午还带亲戚去医院配药。一天就这样过去了，现在晚上垃圾时间也就出来跟你打台球了。</p><p>我说，所以那些成功人士坚持早起的原因，可能不是他们的意志力有多高，而是早起这一段时间是唯一属于他们自己的时间。</p><p>你看像库克这种人，一天都是被各种会议排满的，其实也是工具人。</p><p>他们早起，可能只是想给自己一段最好的时间，去做自己想做的事。</p><p>老陈说，如果早上5点起床，那怎么去保证每天七八个小时的睡眠时间呢？</p><p>我说，这个简单，早点睡。</p><p>因为我们从下班到上床睡觉这段时间本来就是被手机或者别人占领的，是大多数人本来就会浪费掉的垃圾时间。</p><p>所以把一部分垃圾时间变成睡眠和5点计划时间，算是非常赚的。</p><p>上面这些概念理解到位后，早起应该会容易一些吧。</p><p>老陈说，内心抗拒会少很多，不过现在天气这么冷，还是需要一点点意志力来驱动早起。</p><p>我说，今天早上我就试了一下。</p><p>昨晚我定了5点的闹钟，今早闹钟一响我就醒了，不过一直不肯钻出被窝，就是冷。</p><p>醒着在被窝里做思想抗争。</p><p>最后肚子开始咕咕叫了，</p><p>这时候啥思想抗争都没了。</p><p>直接起床煮红烧牛肉面去了。</p><p>老陈说，还是原始本能的力量最强大，哈哈哈哈。</p><p>我说，来来来，有本事接下来你赢我一局。</p><p>这会儿我看着老陈的状态好像来了……</p><br/><br/><p><code>注：以上内容纯属虚构</code> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;今晚约了老陈台球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;快过年了，台球厅里没什么人，就两桌，其中一桌就是我和老陈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老陈的球技很随缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;状态来了，他能一杆清了你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;状态走了，小学生也能把他虐了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天我就是那个小学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3局下</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://arongbiji.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="5点计划" scheme="https://arongbiji.com/tags/5%E7%82%B9%E8%AE%A1%E5%88%92/"/>
    
    <category term="台球" scheme="https://arongbiji.com/tags/%E5%8F%B0%E7%90%83/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
